título quatro do sistema nacional de defesa do consumidor artigo cento e cinco integram o sistema nacional de defesa do consumidor entre parênteses sndc os órgãos federais estaduais do distrito federal e municipais e as entidades privadas de defesa do consumidor
